【強國司機】亂轉線揸車太慢被捕 遊英中國婦怨：都無情講嘅

一名中國女遊客在英國駕車時，行車車速太慢而且胡亂轉線被罰款100英鎊（約1,106港元），因無力付款而被捕。這名女遊客事後抱怨警方做法「殘忍」，又說他們「沒憐憫之心」。

39歲的王喬央（音譯）周三開著租回來的車，前往候城探望朋友，期間被警員截停。控方律師表示，王喬央當時以時速約64公里，在時速113公里的道路上行駛，引起警員關注。律師指：「王喬央在無明確原因下不停轉線，並基於某些原因踏下剎車掣。」王與警員發生爭吵，她說付不起罰款，寧願被捕。

王喬央被鎖監房15小時後出庭，曾留學英國的她，要由普通話傳繹員協助才能作供。王承認未有集中注意力以及不小心駕駛，獲裁判官撤銷控罪。王又說當日警車對她閃燈時，她感到困惑不已，又指警方做法「殘忍」，又說他們「沒憐憫之心」。王獲網開一面後，獨自前往取車離去。

英國《每日郵報》

有錢租車無錢交罰款

曾留學英國的她，要由普通話傳繹員協助才能作供

個學歷買返黎?

屌你有錢去英國無錢俾

幫我同佢講聲，情你老母呀！